《彭博》：塞班島成中國人新洗錢天堂 中資財團獨市開賭請黑工兼向總督家屬送錢

2018-2-16
中國人在境外洗錢走資的情況普遍，除在澳門賭博和在香港投資外，他們現已把目光放到位於太平洋中部、屬美國國土一部份的渡假勝地塞班島。

有別於美國本土，塞班島給予中國人免簽證待遇，吸引大批中國遊客前往。《彭博》指，自博華太平洋（1076）在2014年奪得在塞班島的25年獨家開發娛樂度假項目的許可後，此處就變成美國金融制度的後門。

報道指，以人均計，湧入塞班島的中國資金冠絕全球。單在去年上半年，博華太平洋在塞班島的賭場，每張賭枱的收益都比澳門的多6倍。源源不絕的資金，亦令博華太平洋可以在美國本土絕不可能的方法在塞班島運作，包括繞過法例、廢除礙事的規定、無視意圖干涉的議員等。報道又指，博華太平洋向塞班島的總督托里斯（Ralph Torres）之家屬，給予數以百萬的美元，其董事局和顧問團內，亦有前中情局和聯邦調查局高層，以及密西西比州、紐約州和賓夕凡尼亞州的州長。

其中，報道指托里斯在2013年仍為參選院議長時，曾大力反對在當地發展賭場，在其後他和相關人等獲邀到香港和澳門，作「釐清事實」的行程後，他就改變立場，在未有詳盡討後就通過批准開賭的法案。

博華太平洋在塞班島備受爭議，包括去年6月開張的「博華・皇宮」，在去年3月有一名中國工人在工地跌死，引發聯邦調查局調查當地的黑工問題，並拘捕數名工地負責人。與此同時，有幾名包工頭夾帶私逃，使在塞班島的中國黑工被拖欠薪金，並一度在工地上抗議。

其實美國唔理中國人逃資洗錢，重點要唔係黑錢

黑唔黑錢已經係次要囉，而家根本似係美國(同其他西方國家)對中國要埋單計數，咪拎晒出嚟囉。呢啲嘢，照正路美國一早知啦

夠數就充公
應該叫經濟師計max pt